---
title: Role v aplikaci
editLink: true
---

# Role

Role umožňují jednoduše definovavat jaká práva má každý přihlášený uživatel. Rola obashuje soubor pravidel/oprávnění,
která může uživatel provádět. V aplikaci je možné získat následující role.

- **Člen** - základní role
- **Správce závodů** - umožňuje spravovat závody/akce a vše s tímto související
- **Organizátor akcí** - u vytvořených závodů může provádět pokročilejší operace. Nemůže zakládat nové závody nebo je upravovat.
- **Redaktor** - spravuje obsah stránek, týkající se novinek, stránek médii a kategorizace obsahu
- **Finančník** - má rozšířené práva k finančním činnostem
- **Super Administrátor** - neomezená práva na všechny operace

::: info Nápověda
📢 Nápověda v postranním menu je členěna podle rolí v systému. Uživatelé mohou mít různé kombinace rolí podle dohody v oddíle.
:::

## Správce závodů

::: warning Hlavní náplň
**Vkládání** nových akcí/závodů do systému. **Úprava** stávajících závodů. **Doplňování** informací souvisejících
se závodem. Pokud v systému chybí nějaký závod na který se chcete přihlásit, je potřeba kontaktovat
někoho s tímto oprávněním.
:::

Správce závodů může dále provádět všechny rozšířené akce které jsou povolení i pro Organizátora závodů.

## Organizátor závodů

Má rozřířené práva oproti bežnému členu nad závody o následující akce:

- Na závod **může přihlásit kokokoliv** kromě vlastních spravovaných závodních profilů
- Na konkrétní závod může **poslat e-malovou notifikaci** na všechny přihlášené závodníky
- **Může exportovat** do *.xlsx souboru **seznam aktuálně přihlášených závodníků**.

## Redaktor

Stará se primárně o textovou část stránek. V systému je možné spravovat **novinky** a **stránky**.

**Novinky** mají charakter **dočasní informace** a mohou být _veřejné_ nebo _privátní_. Veřejné novinky
jsou zobrazeny na úvodní stránce portálu. Interní novinky se zobrazují v administraci přihlášeným
uživatelům.

**Stránky** mají statický charakter, je možné je upravovat. Stránky je možné kategorizovat do logických
celků jako jsou závody a pod.

Uživatelé s touto rolí mohou vytvářet kategorie stránek a tyto různé v kategoriích přesouvat.

## Finančník

Stará se o finanční stránku oddílů.

## Super Admin

Je převážně jen jeden. Nemá žádná omezení ve všech operacích, které je možné v portálu provádět a to i experimentálních.

